\addcontentsline{toc}{chapter}{Referencias bibliográficas}
\label{cap:bibliografia}

\begin{bibcomment}
A continuación se presenta la bibliografía consultada en cada uno de los apartados de este proyecto.
\end{bibcomment}

% ********************************************************************
% Introducción
% ********************************************************************
\subsubsection*{Introducción.}

\bibitem{HDRDS} Historia del registro del sonido. \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Historia_del_registro_del_sonido}

% ********************************************************************
% Planificación y Analisis
% ********************************************************************
\subsubsection*{Planificación y análisis.}

\bibitem{Spotify} Spotify. \url{https://www.spotify.com/}

\bibitem{WikiSpotify} Wikipedia: Spotify. \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Spotify}

\bibitem{SCYUYOM} Spotify: Can you upload your own music? \url{https://community.spotify.com/t5/Desktop-Linux-Windows-Web-Player/Can-you-upload-your-own-music/m-p/41511}

\bibitem{VLPPPSP} Spotify: ¿Vale la pena pagar por spotify premium? \url{http://curiotek.com/2015/03/01/vale-la-pena-pagar-por-spotify-premium/}

\bibitem{Soundcloud} Soundcloud. \url{https://soundcloud.com}

\bibitem{WikiSoundcloud} Wikipedia: Soundcloud. \url{https://en.wikipedia.org/wiki/SoundCloud}

\bibitem{ACP} Amazon Cloud Player. \url{https://music.amazon.com}

\bibitem{AUMIYML} Amazon Music. Help \& Customer Service. \url{https://www.amazon.com/gp/help/customer/display.html/ref=hp_bc_nav?ie=UTF8&nodeId=201377280}

\bibitem{GPM} Google Play Music. \url{https://www.play.google.com/music}

\bibitem{WikiGPM} Wikipedia: Google Play Music. \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Google_Play_Music}

\bibitem{MMC} My Music Cloud. \url{https://www.mymusiccloud.com}

\bibitem{FAQMMC} My Music Cloud. Preguntas frecuentes. \url{http://support.mymusiccloud.com/}

\bibitem{GMELNEL} ``Guardar música en la nube es legal''. Laia Reventós, 24/08/2011. \url{http://elpais.com/diario/2011/08/24/radiotv/1314136802_850215.html}

\bibitem{VisPar} Visual Paradigm. \url{https://www.visual-paradigm.com}

% ********************************************************************
% Diseño
% ********************************************************************
\subsubsection*{Diseño.}

\bibitem{WikiMVC} Wikipedia: Modelo-Vista-Controlador \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Modelo%E2%80%93vista%E2%80%93controlador}

\bibitem{Dj} Django. \url{https://www.djangoproject.com/}

\bibitem{SUDj} Sites using Django. \url{https://www.djangoproject.com/start/overview/}

\bibitem{Disqus} Disqus. \url{https://disqus.com/}

\bibitem{Instagram} Instagram \url{https://www.instagram.com/}

\bibitem{Open Stack} Open Stack \url{http://www.openstack.org/}

\bibitem{Pinterest} Pinterest \url{https://www.pinterest.com/}

\bibitem{jQuery} jQuery \url{https://jquery.com/}

\bibitem{AJAX} AJAX. \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/AJAX/Getting_Started}

\bibitem{Bootstrap} Bootstrap. \url{http://getbootstrap.com/}

\bibitem{Github} Github. \url{https://github.com/}

\bibitem{Git} Git. \url{https://git-scm.com/}

\bibitem{TravisCI} Travis CI. \url{https://travis-ci.org/}

\bibitem{PaaS} Wikipedia: PaaS. \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Platform_as_a_service}

\bibitem{Openshift} Openshift. \url{https://openshift.redhat.com/}

\bibitem{Ansible} Ansible. \url{https://www.ansible.com/}

\bibitem{YAML} YAML. \url{http://yaml.org/}

\bibitem{Fabric} Fabric. \url{http://www.fabfile.org/}

% ********************************************************************
% Implementación
% ********************************************************************
\subsubsection*{Implementación.}

\bibitem{DjSett} Django Settings. \url{https://docs.djangoproject.com/en/1.10/ref/settings/}

\bibitem{SBA} Start Bootstrap - Agency \url{https://startbootstrap.com/template-overviews/agency/}

\bibitem{Pillow} Pillow. \url{https://python-pillow.org/}

\bibitem{DjFM} Django FM. \url{https://github.com/django-fm/django-fm}

\bibitem{DjRF} Django Rest Framework. \url{http://www.django-rest-framework.org/}

\bibitem{DjRA} Django Rest Auth. \url{https://github.com/Tivix/django-rest-auth}

\bibitem{DjAllauth} Django Allauth. \url{https://github.com/pennersr/django-allauth} 

\bibitem{DjCORS} Django CORS Headers. \url{https://github.com/ottoyiu/django-cors-headers}

\bibitem{Mutagen} Mutagen. \url{https://mutagen.readthedocs.io/en/latest/}

\bibitem{TMMT} Tag Mapping - Mapping Tables \url{http://wiki.hydrogenaud.io/index.php?title=Tag_Mapping}

\bibitem{PUMID3H} Python Useful Modules. ID3 Handling \url{https://wiki.python.org/moin/UsefulModules#ID3_Handling}

\bibitem{pydub} Pydub. \url{https://github.com/jiaaro/pydub}

\bibitem{ffmpeg} Ffmpeg. \url{http://www.ffmpeg.org/}

% ********************************************************************
% Pruebas
% ********************************************************************
\subsubsection*{Pruebas.}

\bibitem{DjTest} Testing with Django \url{https://docs.djangoproject.com/en/1.10/topics/testing/}

\bibitem{Coveralls} Coveralls. \url{https://coveralls.io/}

% ********************************************************************
% Conclusiones
% ********************************************************************
\subsubsection*{Conclusiones.}

\bibitem{FP} Fundamentos de Programación. \url{http://decsai.ugr.es/index.php?p=asignaturas&action=info&id=2961115}

\bibitem{MP} Metodología de la programación. \url{http://decsai.ugr.es/index.php?p=asignaturas&action=info&id=2961118}

\bibitem{PDOO} Programación y Diseño Orientado a Objetos. \url{https://lsi.ugr.es/lsi/node/942}

\bibitem{FBD} Fundamento de Bases de Datos. \url{http://decsai.ugr.es/index.php?p=asignaturas&action=info&id=2961128}

\bibitem{ED} Estructura de Datos. \url{http://decsai.ugr.es/index.php?p=asignaturas&action=info&id=2961122}

\bibitem{DDSI} Diseño y Desarrollo de Sistemas de Información. \url{http://decsai.ugr.es/index.php?p=asignaturas&action=info&id=2961132}

\bibitem{FIS} Fundamentos de Ingeniería del Software. \url{https://lsi.ugr.es/lsi/node/944}

\bibitem{DAI} Desarrollo de Aplicaciones para Internet. \url{https://lsi.ugr.es/lsi/node/974}

\bibitem{IV} Infraestructura Virtual. \url{http://grados.ugr.es/informatica/pages/infoacademica/guias_docentes/espti/infraestructuravirtual} 

\bibitem{Angular} Angular. \url{https://angularjs.org/}

\bibitem{SPA} Wikipedia: Aplicación de página única. \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Single-page_application}

\bibitem{WC} Web Components. \url{http://webcomponents.org/}

\bibitem{Typescript} TypeScript. \url{https://www.typescriptlang.org/}

\bibitem{ECMAS} Wikipedia: ECMAScript. \url{https://es.wikipedia.org/wiki/ECMAScript}

\bibitem{AH} Wikipedia: Anders Hejlsberg. \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Anders_Hejlsberg}

\bibitem{TurboP} Wikipedia: Turbo Pascal. \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Turbo_Pascal}

\bibitem{Delphi} Wikipedia: Delphi. \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Delphi_(programming_language)}

\bibitem{CSharp} C\#. \url{https://es.wikipedia.org/wiki/C_Sharp}

\bibitem{Electron} Electron. \url{http://electron.atom.io/}

\bibitem{Ionic} Ionic. \url{http://ionicframework.com/}
% ********************************************************************
% Licencias
% ********************************************************************
\subsubsection*{Licencias:}

\bibitem{CC} Creative Commons. \url{http://creativecommons.org/licenses/}


% ********************************************************************
% Otro material
% ********************************************************************
\subsubsection*{Otro material}
\begin{itemize}
	\item Diversas consultas puntuales al sitio {\tt Stack OverFlow}.
	\item Material docente de las asignaturas \textbf{Fundamentos de Ingeniería del Software}, \textbf{Desarrollo de Aplicaciones para Internet} e \textbf{Infraestructura Virtual} impartidas en el \textbf{Grado en Ingeniería Informática} en la \textbf{Universidad de Granada}.
\end{itemize}
