\input{fronts/front_2}

\begin{center}
{\large\bfseries \myTitle. \mySubTitle}\\
\end{center}
\begin{center}
\myName\\
\end{center}

% ********************************************************************
% Resumen (Español)
% ********************************************************************
\section*{Resumen}

\bigskip
\noindent{\textbf{Palabras clave}: \textit{aplicación web}, \textit{cloud}, \textit{música}, \textit{organización}, \textit{servidor}, \textit{cliente} }\\

Se pretende desarrollar una \textit{aplicación web} que permita el almacenamiento de ficheros de \textit{música} teniéndolos disponibles en cualquier momento y lugar que se desee, facilitando su accesibilidad a modo de plataforma de computación en la nube (\textit{cloud}). Como resultado, tendremos una herramienta útil y sencilla orientada a la organización de la biblioteca musical del usuario, que podrá realizar modificaciones sobre los metadatos de sus ficheros, tales como ``título'', ``artista'' o ``portada'' y descargarlos de nuevo al sistema local, si quiere, tras los cambios realizados. \\

El proyecto estará basado en su totalidad en el \textit{software libre}, pudiendo ser adaptado sin dificultad por cualquier otro usuario que así lo quisiera. El desarrollo del servidor se realizará con {\tt Django}, que es un \textit{framework} para aplicaciones web gratuito y \textit{open source}, escrito en {\tt Python} que ayuda a desarrollar sitios web más fácil y rápidamente. Haremos uso de {\tt Django template language (DTL)}, que está inspirado en {\tt Jinja2}, para generar archivos HTML basados en \textit{templates}. Por otra parte, en el lado del cliente, utilizaremos código \textit{CSS} para definir y crear la presentación de los documentos HTML con el framework {\tt Twitter Bootstrap} que contiene plantillas de diseño para tipografía, formularios, botones, cuadros, menús de navegación y otros elementos de diseño y nos simplificará la tarea. También se incluirá código \textit{Javascript} y \textit{jQuery} que ayudará a mejorar la experiencia de usuario durante su navegación por el sistema. \\

Al tratarse de \textit{software libre}, el desarrollo no está limitado al equipo que inicia el trabajo y cualquier usuario puede hacer una contribución al mismo, favoreciendo la dimensión colaborativa con la que se ha concebido el proyecto Para ello, se utilizará un \textit{sistema de control de versiones}, en este caso, {\tt Git}, que es prácticamente un estándar en el mundo. Además, se empleará la plataforma de desarrollo colaborativo (forja) {\tt Github}, que está integrada con Git y nos ayudará en el desarrollo y la distribución del trabajo. De esta forma, cualquier persona que quiera acceder al código del proyecto, podrá hacerlo a través del repositorio y obtener su propia copia gratuita. \\


\newpage

% ********************************************************************
% Resumen (Inglés)
% ********************************************************************
\begin{center}
{\large\bfseries \myTitle. \mySubTitleENG}\\
\end{center}
\begin{center}
\myName\\
\end{center}

\section*{Abstract}

\bigskip
\noindent{\textbf{Keywords}: \textit{web application}, \textit{cloud}, \textit{music}, \textit{organiation}, \textit{server}, \textit{client} } \\

This project aims to develop a \textit{web application} that lets store \textit{music} files, having them available at every moment and place you want to as a \textit{cloud computing platform}. As a result, we'll have a simple and useful tool oriented to manage the users musical library, who'll be able to edit the files metadatas, like ``title'', ``artist'' or ``cover artwork'' and download them back into their local system, if they want, after those changes. \\

The development will be \textit{open source}, which means that other users could easily contribute or re-adapt the code if wanted. The server part (backend) will be done with {\tt Django}, a high-level {\tt Python} Web framework that encourages rapid development and clean, pragmatic design. We'll be using {\tt Django template languaje (DTL)}, which is actually based on {\tt Jinja2} syntax, to generate HTML files from templates. Besides that, on the client side (frontend), we'll use \textit{CSS} code to create and define the presentation of that HTML files with the {\tt Twitter Bootstrap} framework, which contains design patterns for fonts, forms, buttons, navegation menus and other elements and will help to make the things easier. Also, we'll include \textit{Javascript} and \textit{jQuery} code to improve the user experience during his navigation across the plattform. \\

As it's \textit{open source}, the development it's not limited to the team who starts the project so anyone could contribute to it. That's why we'll be using a \textit{version control system}, {\tt Git}, which it's almost an standard all over the world right now. In adition, a web-based Git repository hosting service called {\tt Github} will be used to manage the project work. That way, everyone who want to access the code, could visit the repository link and get his own free copy. \\

\newpage

% ********************************************************************
% Autorización de publicación en la biblioteca del centro
% ********************************************************************
%\chapter*{}
\thispagestyle{empty}
\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

Yo, \textbf{\myName}, alumno de la titulación \myDegree{} de la \textbf{\myFaculty}, con DNI \myDNI, autorizo la ubicación de la siguiente copia de mi Trabajo Fin de Grado en la biblioteca del centro para que pueda ser consultada por las personas que lo deseen. \bigskip

Así mismo, dicha copia se publica bajo licencia \textbf{Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0}. Los términos de la licencia permiten su copia y/o adaptación en cualquier medio o formato, siempre y cuando se reconozca la autoría y se redistribuya con la misma licencia que el original. La presente documentación, en formato {\tt LaTeX}, puede encontrarse en el repositorio de {\tt Github}: \url{https://github.com/hearcloud/hearcloud-doc}.

\vspace{6cm}

\noindent Fdo: \myName

\vspace{2cm}

\begin{flushright}
\myLocation a \myTime.
\end{flushright}

\newpage


% ********************************************************************
% Tutor
% ********************************************************************
%\chapter*{}
\thispagestyle{empty}
\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

D. \textbf{\myProf}, profesor del \myDepartment de la \myUni.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Informan:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{\myTitle, \mySubTitle}}, ha sido realizado bajo su supervisión por \textbf{\myName}, y autoriza la defensa de dicho trabajo ante el tribunal que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expiden y firman el presente informe en \myLocation a \myTime.

\vspace{1cm}

\textbf{El tutor:}

\vspace{5cm}

\noindent \textbf{\myProf}

\chapter*{Agradecimientos}
\thispagestyle{empty}

       \vspace{1cm}


A mis amigos, compañeros de informática (los cuales muchos ya estáis en el primer grupo también) y a mis padres.
